<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="tab_names">
        <item>Финансовый учет</item>
        <item>Почему полезен</item>
        <item>Функции</item>
        <item>Виды</item>
        <item>Заключение</item>
    </string-array>


    <string-array name="title">
        <item>Финансовый учет</item>
        <item>Зачем нужен</item>
        <item>Функции</item>
        <item>Виды</item>
        <item>Заключение</item>
    </string-array>

    <string-array name="content">
        <item>
            Финансовый учет - это процесс сбора и учета информации о текущих расходах по
            основным направлениям, личных доходах/доходах компании, о размерах финансовых
            инвестиций и доходов от них, состоянии источников финансирования и т.п.\n

            Финансовый учет охватывает информацию, которая не только используется для внутреннего
            управления, но и сообщается внешним пользователям. При этом внешними пользователями
            бухгалтерской информации могут быть владельцы акций и кредиторы
            (настоящие и потенциальные),
            поставщики, покупатели, представители налоговых служб и внебюджетных фондов,
            служащие предприятия.
        </item>
        <item>
            Финансовый учет доходов и расходов помогает человеку видеть ясную картину своего
            финансового положения за определенный период времени. Человеку, который ведет
            финансовый учет, становится понятно в каких направлениях движутся денежные массы в его
            кошельке, на какие вещи и услуги уходит больше всего денежных средств.
            Финансовый учет даёт подробную статистику по всем тратам, что совершил человек.
            Это помогает проанализировать своё финансовое благополучие и начать
            планирование использования своих денежных потоков.
            Сбереженные средства можно вложить в работу, чтобы они приносили пассивный доход,
            купить акции компании, положить на сберегательный счет или купить облигации компаний
            или государств. Все эти активы будут преумножаться и приносить держателю доход, либо
            же можно пойти другим путем и приобрести какую-то ценную и нужную вещь, без кредита
            или же ипотеки.

        </item>
        <item>Функции</item>
        <item>Виды</item>
        <item>Заключение</item>
    </string-array>

    <item name="picture" type="drawable">@drawable/thinking_emoji</item>


    <integer-array name="icons">
        <item name="was2" type="drawable">@drawable/thinking_emoji</item>
        <item name="was1" type="drawable">@drawable/ic_baseline_stat_24</item>
        <item name="was3" type="drawable">@drawable/ic_launcher_background</item>
        <item name="was6" type="drawable">@drawable/thinking_emoji</item>
        <item name="was4" type="drawable">@drawable/thinking_emoji</item>

    </integer-array>

</resources>