<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="tab_names">
        <item>Финансовый учет</item>
        <item>Почему полезен</item>
        <item>Активы и пасивы</item>
        <item>Рекомендации</item>
        <item>Заключение</item>
    </string-array>


    <string-array name="title">
        <item><![CDATA[<b>Финансовый учет</b>]]></item>
        <item><![CDATA[<b>Зачем нужен</b>]]></item>
        <item><![CDATA[<b>Активы и Пасивы</b>]]></item>
        <item><![CDATA[<b>Рекомендации</b>]]></item>
        <item><![CDATA[<b>Заключение</b>]]></item>
    </string-array>

    <string-array name="content">
        <item>
            <![CDATA[

            <b>Финансовый учет</b> - это процесс сбора и учета информации о текущих расходах по
            основным направлениям, личных доходах/доходах компании, о размерах финансовых
            инвестиций и доходов от них, состоянии источников финансирования и т.п.<br>

            В основе финансового учета лежит балансовый метод, применяемый путем
            регистрации финансовых операций.<br>
            Финансовый учет воплотил в себе традиционный бухгалтерский учет,
            освобожденный от излишка информации.

            ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
            <b>Финансовый учет</b> доходов и расходов помогает человеку видеть ясную картину своего
            финансового положения за определенный период времени.<br><br>
            Человеку, который ведет финансовый учет, становится понятно:<br>
            - <em>В каких направлениях движутся денежные массы в его кошельке</em><br>
            - <em>На какие вещи и услуги уходит больше всего денежных средств</em><br>
            <br>
            <b>Финансовый учет</b> даёт подробную статистику по всем тратам, что совершил человек.<br>
            Это помогает проанализировать своё финансовое благополучие и начать
            планирование использования своих денежных потоков.<br>
            Сбереженные средства можно вложить в работу, чтобы они приносили пассивный доход,
            купить акции компании, положить на сберегательный счет или купить облигации компаний
            или государств.<br>
            Все эти активы будут преумножаться и приносить держателю доход, либо
            же можно пойти другим путем и приобрести какую-то ценную и нужную вещь, без кредита
            или же ипотеки.
            ]]>
        </item>
        <item>
             <![CDATA[
            Есть две основные трактовки понятий <b>активов</b> и <b>пассивов</b> .
            Если говорить о бизнесе и бухгалтерии, эти термины обозначают важную часть
            экономического баланса, отражающее положение компании. Актив в этом случае -
            оборотный и основной капитал предприятия, а пассив - уставной капитал компании,
            всевозможные привлеченные средства и долговые обязательства.<br>

            Более доступное для понимания простых людей определение дал успешный инвестор Роберт Кийосаки:<br>

            <b>Активы</b> - все то, что приносит своему владельцу доход. Другими словами, это положительный денежный поток;<br>
            К ним относятся: <br>
            - Акции компании;<br>
            - Облигации;<br>
            - Недвижимость, сдаваемая в аренду.<br>
            <b>Пассивы</b> - отрицательный денежный поток. Это все то, на что человек тратит деньги
            без возможности получить доход.<br>
             К ним относятся: <br>
             - Предметы роскоши;<br>
             - Личный автомобиль, не сдаваемый в аренду<br>
             - Кредиты в банках.<br>
             ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
            <b>1. Считайте свои деньги</b><br>

            Речь идёт не только о скрупулёзном учёте всех расходов, это делать просто обязательно.
            Считайте и планируйте свои доходы. Помимо зарплаты, есть отпускные, премии, деньги
            от сдачи квартиры внаём или подработки, доходы от инвестиций и т.п. Если говорить
            о бизнесе или фрилансе, когда доходы нестабильны и непредсказуемы, вести учёт сложнее,
            но также необходимо.<br><br>

            <b>2. Откладывайте деньги</b><br>

            Простое правило «тратить меньше, чем зарабатывать» спасло не один семейный бюджет.
            В идеале 10% от всех доходов нужно откладывать на специальный счёт.
            Так со временем у вас появится не только обязательная финансовая подушка безопасности,
            но и накопятся средства на путешествия, образование, инвестиции и пенсию.<br><br>

            <b>3. Стройте финансовые стратегии</b><br>

            Необходимо точно  знать, на что вы собираетесь откладывать.В этом вопросе вам поможет составление
            финансового плана. В нём будут чётко прописаны ваши цели и сколько они стоят, сроки
            их достижения и способы, с помощью которых оптимально копить средства.
            Для целей покороче (например, новый телевизор или отпуск) подойдёт банковский депозит.
            А вот на образование детей, новую квартиру или пенсию лучше копить с помощью более
            результативных инструментов: инвестиционный портфель вам в помощь!<br><br>


            <b>4. Повышайте квалификацию</b><br>

            Карьерный и зарплатный рост — важная финансовая привычка.
            Устраиваясь на работу или начиная собственное дело, человек должен
            представлять пути своего развития или способы расширения бизнеса. Стремление
            стать успешнее и найти место перспективнее, умение видеть возможности увеличения
            доходов — вот те силы, которые помогут вам в трудном финансовом положении.
            В знаменитом бестселлере Стивена Р. Кови «7 навыков высокоэффективных людей» эти
            качества называются «проактивность». Эту книгу рекомендуется прочесть, чтобы дать
            старт развитию правильной финансовой привычки.<br><br>

             <b>5. Изучайте и используйте новые финансовые инструменты</b><br>

            Никто не родился с умением правильно вести личный и семейный бюджет.
            Всему в жизни приходится учиться, и финансовая грамотность — не исключение.
            Сегодня есть масса возможностей для получения образования людьми, думающими и
            заинтересованными в своём благополучии. Чем раньше вы освоите что-то более доходное,
            чем обычный банковский депозит или просто деньги под матрасом, тем быстрее вы
            достигнете своих целей.<br><br>


            ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
            <b>«CoinKeeper»</b> поможет вам в ведении финансового учета.
            Используйте его каждый день, вносите каждую трату, каждое поступление средств,
            любое изменение баланса,тогда, со временем вы будете становится более
            дисциплинированным и финансово грамотным человеком.
            <br><br>
            <b>Список литературы</b> для повышения финансовой грамотности: <br>
            -<b>Роберт Кийосаки</b> <em>«Богатый папа, бедный папа»</em> <br>
            -<b>Юлия Сахаровская</b> <em>«Куда уходят деньги»</em><br>
            -<b>Наполеон Хилл</b> <em>«Думай и богатей» </em><br>
            -<b>Брайан Трейси</b> <em>«Наука денег» </em><br>
            -<b>Джордж Клейсон</b> <em>«Самый богатый человек в Вавилоне»</em><br>
            <br><br>
            <b>Разработчик: </b> Денис Шрамко<br>
            <b>E-Mail: </b> denn.03@mail.ru
            ]]>
        </item>
    </string-array>

    <item name="picture" type="drawable">@drawable/thinking_emoji</item>


    <integer-array name="icons">
        <item name="was2" type="drawable">@drawable/finance</item>
        <item name="was1" type="drawable">@drawable/book</item>
        <item name="was3" type="drawable">@drawable/recomendation</item>
        <item name="was6" type="drawable">@drawable/end</item>
        <item name="was4" type="drawable">@drawable/program</item>

    </integer-array>

</resources>